大陸婦湧塞班島產子取美籍 累日女香港機場遭HK Express職員迫即場驗孕

由於近年有大量中國大陸孕婦湧往塞班島產子，連累其他女乘客遭受留難。一名日本女子於香港機場乘搭香港快運航機往塞班島，被航空公司職員強制往廁所即場驗尿，證實沒有懷孕才可登機，令她感到受辱。香港快運事後稱是因應塞班島當局要求加強檢查，對事件表示歉意，並已停止檢查措施及進行檢討。

據外國傳媒報道，25歲日本女子Midori Nishida去年11月乘搭香港快運由香港往塞班島探親，辦理登機手續時填報沒有懷孕。但香港快運職員將她帶往廁所，並提供一張驗孕試紙，要她即場進行尿液檢驗，最後測試結果屬陰性，才獲准登機。她形容經歷令她「感到侮辱及沮喪」。
香港快運回覆查詢時表示，香港快運針對塞班島當局曾表達的憂慮，去年2月起採取應對措施，確保乘客沒有抵觸美國入境之相關法例。由於措施引起旅客高度關注，香港快運已即時停止執行該措施並進行內部檢討。對於是次事件為旅客帶來不快的體驗表示歉意。

塞班島總督辦公室新聞秘書Kevin Bautista向外國傳媒表示，塞班島當局曾建議航空公司加強抽查懷孕乘客，目的是為了保障懷孕旅客的健康及安全。近年大量已到懷孕後期的孕婦來到塞班島，又無產檢紀錄，造成極大風險。但塞班島當局絕無要求航空公司對女乘客進行驗孕，亦尊重乘客私隱。
塞班島是美屬北馬里亞納群島聯邦的首府，自09年給予中國公民免簽證入境，大量大陸孕婦借旅遊為名到塞班島產子，以取得美國國籍。2018年共575名中國孕婦在島上產子，人數多於當地人。情況引起美國關注，去年將中國遊客的免簽證期限由45日減至14日。

資料顯示，大部份航空公司對懷孕乘客都有作出限制，其中國泰航空網頁上列明，懷孕第28至36周的乘客，需出示由醫生簽發的預產期證明文件才可登機。而懷孕第36周後的乘客則不准登機。

又係強國人間接累事

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

任何法律問題同漏洞，支那真係一個都唔放過

美國可以出返個美國（海外）公民畀佢地

振美

支那人身體最誠實

支國最中意走灰色地帶
人地國民會有公德
知道咩應該做
咩唔應該做

對支國人來講只要唔係執法機關阻止
所有阻止佢拎著數既人都係厚多士

有冇啲簡單啲嘅方法驗？

唔好轉戰香港呀

支那婆之後咪羅定呀媽d 尿係身

樓上隻p牌狗貼金剛棒諗住搞到人反感, 低質啲下話

其實係賣大包